做足5年淡倉 對沖基金終向Tesla認輸

著名對沖基金 Kynikos Associates 終於遇上對手，該公司在 5 年前曾因對電動車生產商 Tesla（NASDAQ 上市編號：TSLA）的股票「做淡倉」 而大賺，但時至今日終於要認低威。原因是在頭 4 年 Tesla 的股價沒有大幅波動，但踏入 2020 年後股價卻急升超過 5 倍，結果成為 Kynikos 成立 35 年來最困難的 1 年。

曾做淡倉大賺 認為 Tesla 盈利數字有水份
Kynikos 創辦人 Jim Chanos 已著手減少 Tesla 相關的淡倉，但他接受訪問時表示依然相信後者的盈利數字，是以稅務手段達成絕不實際，相信問題會隨時間過去而暴露出來。由於 Tesla 早前年報已實現業務盈利，因此已被納入成為標普 500 指數成分股，而受到大小基金不問價追貨。

即係到咗高位

我接力

淡友一認輸就跌，好鬼邪

Jump得

抵死 同神作對

5年...

大淡友投降

正 即係又有平貨入

唔係信徒 抵佢輸

見頂了

火箭升空成功都見頂？

仲有Michael burry接力big short